<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="naxaban">
        <item>Որն է առաջին տպավորությունը ճամբարից</item>
        <item>Նշիր մի բան, որը հույս անել, այս շաբաթվա ընթացքում</item>
        <item>Նշիր մի բան որը դու ուրախ կլինես թողնել հետևում։ Ինչ սպասելիքներ ունես այս շաբատ։</item>
        <item>Ինչ ես ամենից ամենից շատ ցանկանում կյանքում։</item>
        <item>Դու կյանքում կարողանում ես օգտագործել քեզ տրված ցանկացած հնարավորություն, թե հեշտությամբ հանձնվում ես։</item>
        <item>Պատմիր մեզ մի դեպք, երբ դու օգտագործելես քո հնարավորությունը և ռիսկի ես դիմել։</item>

    </string-array>
    <string-array name="Astvats_Ev_Qristos">
        <item>Որտեղից ես դու իմացել Աստծո մասին մինչև այս պահը։</item>
        <item>Ինչպես եք դու և քո ընկերները պատկերացնում Աստծուն</item>
        <item>ինչ առաձնահատկություններ կան Քրիստոսի մեջ, որ նրան դարձնում են եզակի։</item>
        <item>Որն է քո տպավորությունը Հիսուս Քրիստոսի մասին։</item>
        <item>Եթե Հիսուսն Աստված չէր, ապա ով էր նա։ Ինչ պատճառներ կան, որոնց շնորհիվ դու հավատում ես, որ Հիսուսն է Աստված, և որոնք են այն պատճառները, որոնք ստիպում են կասկածել նրա Աստված լինելու փաստին։</item>
        <item>Ինչ պետք է անի Քրիստոսը, քեզ համուզելու համար, որ հենց ինքն է Աստված։</item>
        <item>Ինչ դու սովորեցիր Քրիստոսի մասին այսօր։</item>
        <item>Ինչին կամ ում կվստահես քո կյանքը։</item>
        <item>Ում ես ամենաշատը կապված։ Ում ես շատ սիրում և ով ե քեզ շատ սիրում քո շրջապատում։</item>
        <item>Ինչ ես հասկանում լիարժեք կյանք ասելով։</item>
        <item>Կիսիր, թե ինչ սպիեր ունես քո մարմնի վրա։ Ինչպես ես դու դրանք ստացել։</item>
    </string-array>
    <string-array name="Mer_kyanqy_mexqy">
        <item>Ինչպես ես դու հասկանում մեղքը։</item>
        <item>Որն է մեղքի հետևանքը կամ ազդեցությունը քո վրա։</item>
        <item>Ինչու մենք չենք կարող բավականին լավը լինել Աստծո համար։ Մտածիր այն ժամանակի մասին, երբ դու գիտակցաբար չես հնազանդվլ Աստծուն։ Ինչ զգացմունքներ ունես այդ ամենի հետ կապված։</item>
        <item>Ինչ սպիեր դու ունես քո հոգու վրա։</item>
        <item>Ինչ է մեղքի առկայությունը նշանակում որ մենք "չունենք հնարավորություն" լինելու Աստծո հետ</item>
        <item>Ինչ ես դու լսել այս երեկո, որը նորություն է քեզ համար։</item>
        <item>Եթե դու Աստծո փոխարեն լինեիր, բոլորին տեսնելով ինչպիսի զգացումներ կունենաիր, հասկանալով, թե մարդիք ինչպես են ապրում։ Ինչ կանեիր դու։</item>
        <item>Ասա մի բան, որը նեսնելով, թե ինչեն արել մարդիք դու իրոք զայրացել ես։</item>
        <item>Որն է տարբերությունը մեղքերի և Մեզքի(Ադամական) միջև։</item>
        <item>Քննարկեք ինչ իրավիճակներ ես թողել ետևում ճամբար գալիս։</item>
    </string-array>
    <string-array name="Apashxarutyun">
        <item>Ինչ ես դու Սովորել այս երեկո Քրիստոսի մասին։</item>
        <item>Ինչու էր անհրաժեշտ, որպեսզի Քրիստոսը մահանար։</item>
        <item>Կա ինչոր մեկը քո կյանքում, որ պատրաստ է տալ կյանքը քո համար։</item>
        <item>"Նա մահացավ իմ փոխարեն"։ Ինչ է նշանակում այս արտահայտությունը քո համար։</item>
        <item>Քրիստոսը մահացել է բոլորի համար արտահայտությունը դեռ չի նշանակում, որ ինքաբերաբար վերաբերում է յուրաքանչյուրին։ Ինչու։</item>
        <item>Ինչ կարող ես անել, որ Քրիստոսի մահը ինձ էլ վերաբերբի։</item>
    </string-array>

    <string-array name="mer_ardzaganqner">
        <item>Ինչ մենք պետք է անենք, երբ փրկություն ենք գտնում։</item>
        <item>Այս հնարավորության մերժումը ինչ հետևանքներ կունենա։</item>
        <item>Ինչու են որոշ մարդիք մերժում փրկությունը։</item>
        <item>Ինչպես են մարդիք դառնում քրիստոնյա։</item>
        <item>Ինչ կասեիր դու Աստծուն, եթե կարողանայիր ասել նրան որևէ բան։</item>
        <item>Ինչ կպահի քեզ հավատալուց, որ հենց Հիսուսն է Տերը։</item>
        <item>Ինչ նոր բանես բացահայտել քո մասին այսոր։</item>
        <item>Ինչ սովորեցիր Հիսուս Քրիստոսի մասին այսոր։</item>
        <item>Ինչ կփոխվեր, եթե Հիսուսը լիներ քո կյանքի կենտրոնում։</item>
        <item>Երբ դու վերադառնաս տուն, ինչն է ամենից շատ մտահոգիչ լինելու Հիսուսին հետևելու ճանապարհին։</item>
        <item></item>

    </string-array>
    <string-array name="Qristosn_e_Astvats">
        <item>Կողոտացիներ 1։15</item>
        <item>Որ աներեւոյթ Աստուծոյ պատկերն է՝ ամեն ստեղծուածներից առաջ ծնուած։ </item>
        <item>1 Տիմոթեոս 2:5 </item>
        <item>Որովհետեւ մէկ Աստուած կայ, եւ մէկ միջնորդ Աստուծոյ եւ մարդկանց մէջ Քրիստոս Յիսուս մարդը</item>
        <item>Հովհաննես 14:6 </item>
        <item>Յիսուսը նորան ասեց. Ես եմ ճանապարհը եւ ճշմարտութիւնը եւ կեանքը. ոչ ով չի գալիս Հօր մօտ, եթէ ոչ ինձանով։</item>
        <item>Հովհաննես 11: 25 </item>
        <item> Յիսուսը նորան ասեց. Ես եմ յարութիւնը եւ կեանքը. ինձ հաւատացողը թէեւ մեռնի էլ, կապրի։ 26 Եւ ամեն ով որ կենդանի է եւ ինձ հաւատում է, յաւիտեան չի մեռնիլ. հաւատո՞ւմ ես սորան։</item>
        <item>Հովհաննես 10:30</item>
        <item>  Ես եւ Հայրը մի ենք։  </item>
        <item>Հովհաննես 10:10</item>
        <item> Գողը չէ գալիս, բայց միայն որ գողանայ եւ սպանէ եւ կորցնէ. ես եկայ որ կեանք ունենան, եւ էլ աւելի ունենան։</item>
        <item>Ղուկաս 4:16-19</item>
        <item> Եւ եկաւ Նազարէթ, ուր որ մեծացել էր. եւ իր սովորութեան պէս շաբաթ օրը ժողովարանը մտաւ, եւ կանգնեց որ կարդայ։ 17 Եւ Եսայիա մարգարէի գիրքը տուին նորան. եւ երբոր գիրքը բացաւ՝ այն տեղը գտաւ, ուր գրուած էր. 18 Տիրոջ Հոգին ինձ վերայ է. որի համար էլ օծեց ինձ. նա ինձ ուղարկել է աղքատներին աւետարանելու, սրտով կոտրուածներին բժշկելու, 19 Գերիներին թողութիւն քարոզելու, եւ կոյրերին տեսութիւն. խոցուածներին արձակելու ազատելով, Տիրոջ ընդունելի տարին քարոզելու։</item>
    </string-array>
    <string-array name="Mardu_kariqner_mexq">
        <item>Հռովմայեցիս 3:23</item>
        <item> Որովհետեւ ամենքը մեղանչեցին, եւ Աստուծոյ փառքիցը պակասուած են.</item>
        <item>Հռովմայեցիս 6:23 </item>
        <item> Որովհետեւ մեղքի վարձքը մահն է. բայց Աստուծոյ շնորհքը՝ յաւիտենական կեանք՝ մեր Տէր Յիսուս Քրիստոսի ձեռովը։</item>
        <item>Հակոբոս 2:10</item>
        <item>Վասն զի ով որ բոլոր օրէնքը պահէ եւ մէկումը մեղանչէ, ամեն օրէնքին եղաւ պարտական։</item>
        <item>1 Հովհաննես 1:8 </item>
        <item>Եթէ ասենք թէ մեղք չ’ունինք, մեր անձերը խաբում ենք եւ ճշմարտութիւնը չ’կայ մեզանում։</item>
        <item>Հռովմայեցիս 7:18-20</item>
        <item>Որովհետեւ գիտեմ որ ինձանում (այսինքն իմ մարմնումը) մի բարի բան չէ բնակվում. քանզի կամենալն կայ իմ մօտը. բայց բարին անելը չեմ գտնում։ 19 Քանզի ոչ թէ բարին՝ որ կամենում եմ, անում եմ. այլ չարը՝ որ չեմ կամենում, այն եմ գործում։ 20 Ուրեմն եթէ այն որ չեմ կամենում ես, այն եմ անում. էլ ես չեմ անում այն, բայց ինձանում բնակուած մեղքը։</item>
        <item>Եփեսացիս 2:4-5</item>
        <item> Բայց Աստուած, որ մեծ է ողորմութեամբ, իր շատ սէրի համար որ սիրեց մեզ, 5 Երբ որ մեռած էինք յանցանքներում, մեզ կենդանի արաւ Քրիստոսի հետ. շնորհքով էք փրկուած։ </item>
        <item>Կողոսացիս 1:21</item>
        <item> Եւ ձեզ էլ, որ մի ժամանակ օտարացած եւ թշնամի էիք մտքով չար գործերումը</item>
    </string-array>
<string-array name="Qristosi_gorcer">
    <item>Հովհաննես 3:16</item>
    <item>  Որովհետեւ Աստուած այնպէս սիրեց աշխարհքը որ իր միածին Որդին տուաւ. որ ամեն նորան հաւատացողը չկորչի, այլ յաւիտենական կեանքն ունենայ։</item>
    <item>Հռովմայեցիս 4:16 </item>
    <item> Սորա համար հաւատքիցն է, որ շնորհքով լինի. որ խոստմունքը հաստատ լինի ամեն զաւակի համար, ոչ միայն օրէնքիցը լինողի համար, այլ նորա համար էլ որ Աբրահամի հաւատքիցն է, որ մեր ամենի հայրն է։</item>
    <item>Հռովմայեցիս 5:1-2,6 </item>
    <item>Արդ մենք՝ հաւատքով արդարացած լինելով Աստուծոյ հետ խաղաղութիւն ունինք՝ մեր Տէր Յիսուս Քրիստոսի ձեռովը։ 2 Որով ընդունեցինք հաւատքով այս շնորհքի մէջ մտնելն էլ, որ նորանում կանգնած ենք, եւ պարծենում ենք Աստուծոյ փառքի յոյսովը։ 6 Որովհետեւ երբոր մենք դեռ տկար էինք՝ Քրիստոսը մեզ համար իր ժամանակումն ամբարիշտների տեղ մեռաւ։</item>
    <item>Եփեսացիս 2:4-10</item>
    <item>  Բայց Աստուած, որ մեծ է ողորմութեամբ, իր շատ սէրի համար որ սիրեց մեզ, 5 Երբ որ մեռած էինք յանցանքներում, մեզ կենդանի արաւ Քրիստոսի հետ. շնորհքով էք փրկուած։ 6 Նորա հետ մեզ յարոյց, եւ նորա հետ երկնաւորներումը նստեցրեց՝ Քրիստոս Յիսուսումը։ 7 Որ նոր եկող դարերում յաւիտեան ցոյց տայ իր շնորհքի գերազանց մեծութիւնը, Քրիստոս Յիսուսի մեզ վերայ ցոյց տուած քաղցրութիւնովը։ 8 Որովհետեւ շնորհքով էք փրկուած հաւատքի ձեռովը. եւ սա ոչ թէ ձեզանից է, այլ Աստուծոյ պարգեւն է. 9 Ոչ թէ գործերից, որ մէկը չպարծենայ։ 10 Վասնզի նորա ստեղծուածն ենք՝ Քրիստոս Յիսուսով հաստատուած բարի գործերի համար. որոնց համար Աստուած առաջուց պատրաստեց մեզ, որ նորանցում վարուինք։ </item>/
    <item>Հռովմայեցիս 8:38-39 </item>
    <item> Որովհետեւ հաստատ գիտեմ, որ ոչ մահ, ոչ կեանք, ոչ հրեշտակներ, ոչ իշխանութիւններ, ոչ զօրութիւններ, ոչ ներկայ բաներ, ոչ գալու բաներ, 39 Եւ ոչ բարձրութիւն, ոչ խորութիւն, եւ ոչ մէկ ուրիշ ստեղծուած բան կարող է մեզ բաժանել Աստուծոյ սէրիցը՝ որ մեր Տէր Յիսուս Քրիստոսումն է։ </item>

</string-array>
    <string-array name="Handznararutyun">
        <item>Հովհաննես 1:12</item>
        <item> Բայց որոնք որ նորան ընդունեցին, իշխանութիւն տուաւ նորանց Աստուծոյ որդիներ լինելու՝ նորանց, որ նորա անունին հաւատում են։</item>
        <item>Ղուկաս 9:23-27 </item>
        <item> Եւ ամենքին ասում էր, Եթէ մէկը կամենում է իմ ետեւից գալ, թող իր անձն ուրանայ եւ ամեն օր իր խաչն առնէ եւ իմ ետեւից գայ։ 24 Որովհետեւ ով որ կամենայ իր անձն ապրեցնել՝ կ’կորցնէ նորան. եւ ով որ իր անձն կորցնէ ինձ համար՝ նա կ’ապրեցնէ նորան։ 25 Քանզի ի՞նչ օգուտ է մարդի, որ բոլոր աշխարհքս ստանայ, եւ իր անձը կորցնէ, կամ վնասուի։ 26 Որովհետեւ ով որ ինձ եւ իմ խօսքերն ամօթ համարէ, մարդի Որդին էլ նորան ամօթ կ’համարէ, երբոր գայ իր, եւ Հօր եւ սուրբ հրեշտակների փառքովը։ 27 Բայց ճշմարիտ ասում եմ ձեզ. Այստեղ կանգնածներիցը ոմանք կան, որ մահ չեն ճաշակիլ, մինչեւ որ Աստուծոյ արքայութիւնը տեսնեն։ </item>
        <item>1 Հովհաննես 1:8-10</item>
        <item> Եթէ ասենք թէ մեղք չ’ունինք, մեր անձերը խաբում ենք եւ ճշմարտութիւնը չ’կայ մեզանում։ 9 Ապա թէ մեր մեղքերը խոստովանենք, նա հաւատարիմ է եւ արդար որ մեր մեղքերը թողէ մեզ, եւ սրբէ մեզ ամեն անիրաւութիւնից։ 10 Եթէ ասենք թէ մեղք չ’գործեցինք, ստախօս ենք անում նորան, եւ նորա խօսքը մեզանում չէ։  </item>
        <item>2 Կորնթացիս 5:17</item>
        <item> Ուրեմն եթէ մէկը Քրիստոսումն է՝ նոր ստեղծուած է. հիները անցան, ահա ամեն բան նոր եղաւ։</item>
        <item>Հայտնություն 3:20 </item>
        <item> Ահա ես դռան առաջին կանգնած եմ եւ թակում եմ. եթէ մէկը լսէ իմ ձայնը եւ դուռը բանայ, կ’մտնեմ նորա մօտ եւ ընթրիք կ’անեմ նորա հետ, եւ նա ինձ հետ։</item>
        <item>Հռովմայեցիս 10:9-11 </item>
        <item> Որովհետեւ եթէ բերանովդ Յիսուսին Տէր դաւանես, եւ սրտումդ հաւատաս թէ Աստուած յարութիւն տուաւ նորան մեռելներից, կ’ապրես։ 10 Քանզի սրտով հաւատում ենք արդարանալու համար, եւ բերանով դաւանում ենք փրկուելու համար։ 11 Որովհետեւ գիրքն ասում է. Ամեն ով որ հաւատայ նորան՝ չի ամաչիլ։</item>
        <item>1 Հովհաննես 5:11-12</item>
        <item>  Եւ սա է վկայութիւնը, որ Աստուած յաւիտենական կեանք տուաւ մեզ. եւ այս կեանքը նորա Որդու մէջ է։ 12 Ով որ Որդուն ունի, նա կեանքն ունի. եւ ով որ Աստուծոյ Որդուն չ’ունի, կեանքը չ’ունի։ </item>
    </string-array>
<string-array name="Axotqner_xostumner">
    <item>Մատթեոս 7:7-11</item>
    <item> Խնդրեցէք եւ կտրուի ձեզ. որոնեցէք եւ կգտնէք, դուռը թակեցէք եւ կբացուի ձեզ։ 8 Որովհետեւ ամեն խնդրող առնում է, եւ որոնողը գտնում է. եւ դուռը թակողին կբացուի։ 9 Կամ ո՞վ է ձեզանից այն մարդն, որ եթէ նորանից իր որդին հաց ուզէ, մի՞թէ քար կտայ նորան։ 10 Եւ եթէ ձուկ ուզէ, մի՞թէ օձ կտայ նորան։ 11 Արդ՝ եթէ դուք չար լինելով, գիտէք բարի պարգեւներ տալ ձեր որդկանցը. որքա՞ն աւելի ձեր Հայրը, որ երկնքումն է, բարիքներ կտայ նորանց, որ խնդրում են իրանից։ </item>
    <item>1 Պետրոս 5:7 </item>
    <item>Ձեր բոլոր հոգսը նորա վերայ գցեցէք, որովհետեւ նա հոգս է անում ձեզ համար։</item>
    <item>Մարկոս 11:22-25</item>
    <item>Եւ Յիսուսը պատասխանեց եւ ասեց նորանց. Աստուծոյ հաւատքն ունեցէք։ 23 Որովհետեւ ճշմարիտ ասում եմ ձեզ, թէ ով որ այս սարին ասէ՝ Վեր կաց եւ ծովն ընկիր, եւ իր սրտումն չ’երկմտի, բայց հաւատայ՝ թէ ինչ որ ասում է՝ կ’լինի նորան, կ’լինի ինչ որ ասէ։ 24 Սորա համար ասում եմ ձեզ թէ Ամեն ինչ որ աղօթք անելով խնդրէք, հաւատացէք թէ կառնէք, եւ կլինի ձեզ։ 25 Եւ որ ժամանակ որ կանգնէք՝ աղօթք անէք, ներեցէք եթէ մէկի դէմ բան ունենաք. Որպէս զի ձեր Հայրն էլ՝ որ երկնքումն է, ձեր յանցանքը թողէ ձեզ։ </item>
    <item>Հակոբոս 1:5-8 </item>
    <item>Բայց եթէ մէկը ձեզանից իմաստութեան պակասութիւն ունի թող խնդրէ Աստուածանից, որ ամենին տալիս է առատութեամբ եւ չէ նախատում, եւ կ’տրուի նորան։ 6 Միայն թէ թող հաւատքով խնդրէ առանց երկմտելու, որովհետեւ երկմտողը նման է ծովի հողմակոծուած եւ տատանուած ալիքին։ 7 Այն մարդը թող չկարծէ, որ Տէրիցը մի բան կ’առնէ։ 8 Երկմիտ մարդը անհաստատ է իր բոլոր ճանապարհներումը։  </item>
    <item>Հովհաննես 16:24 </item>
    <item>Մինչեւ հիմա ոչինչ չխնդրեցիք իմ անունովը. խնդրեցէք եւ կառնէք, որ ձեր ուրախութիւնը կատարեալ լինի։</item>
    <item>Հովհաննես 15:7 </item>
    <item>Եթէ կենաք ինձանում՝ եւ իմ խօսքերը ձեզանում կենան, ինչ որ էլ կամենաք, կխնդրէք, եւ կլինի ձեզ։</item>
</string-array>
    <string-array name="Ach">
        <item>Հովհաննես 15:1-8</item>
        <item> 1 Ես եմ ճշմարիտ որթը, եւ իմ Հայրը մշակն է։ 2 Ամեն ճիւղ, որ ինձանում է եւ պտուղ չէ բերում, Նա կտրում է նորան. եւ ամեն պտուղ բերողին մաքրում է, որ էլ աւելի պտղաբեր լինի։ 3 Դուք արդէն մաքուր էք այն խօսքի համար, որ ձեզ հետ խօսեցի։ 4 Կացէք ինձանում՝ եւ ես ձեզանում. ինչպէս որ ճիւղն իր անձիցը կարող չէ պտուղ բերել, եթէ որթումը չմնայ, այսպէս ոչ էլ դուք՝ եթէ ինձանում չմնաք։ 5 Ես որթն եմ՝ դուք ճիւղերը. նա որ ինձանում մնում է, եւ ես նորանում, նա շատ պտուղ է բերում. որովհետեւ առանց ինձ չէք կարող ոչինչ անել։ 6 Եթէ մէկն ինձանում չէ մնում, նա դուրս կգցուի ինչպէս ճիւղը, եւ կչորանայ. եւ ժողովում են նորանց եւ կրակի մէջ գցում, եւ այրվում է։ 7 Եթէ կենաք ինձանում՝ եւ իմ խօսքերը ձեզանում կենան, ինչ որ էլ կամենաք, կխնդրէք, եւ կլինի ձեզ։ 8 Սորանով փառաւորուեցաւ իմ Հայրը, որ շատ պտուղ բերէք. եւ իմ աշակերտները լինիք։ </item>
        <item>Եփեսացիս 4:14-16 </item>
        <item>Որ այլ եւս երեխայ չլինենք երերուած ու տատանուած վարդապետութեան ամեն քամուցը մարդկանց խաբեբայութիւնովը որ մոլորեցնեն խաբեբայութեան խորամանկութիւնովը։ 15 Բայց ճշմարիտ լինելով սէրի մէջ՝ աճինք նորանում ամեն բանով, որ է գլուխը՝ Քրիստոսը. 16 Որից բոլոր մարմինը միասին կազմուելով եւ միասին յարմարուելով ամեն յօդուածի ձեռնտուութեամբը ամեն մէկ անդամի ներգործութեան չափովը մարմնոյ աճիլը գործվում է՝ իր անձը սիրով շինելու համար։ </item>
        <item>Կողոսացիս 2:7 </item>
        <item>Արմատացած եւ նորանում շինուած, եւ հաւատքումը հաստատուած՝ ինչպէս որ սովորեցիք՝ աճելով նորանում գոհութիւնով։</item>
        <item>1 Կորնթացիս 9:24-27</item>
        <item>Չգիտէ՞ք, թէ ասպարէզի մէջ վազողներն՝ ամենքն են վազում. բայց մէկն է յաղթանակն առնում. դուք այնպէս վազեցէք որ հասնէք։ 25 Եւ ամեն ով որ մրցում է ամեն բանից ժուժկալ է լինում. հիմա նորանք մրցում են որ մի ապականելի պսակ առնեն, իսկ մենք՝ անապականելի։ 26 Ուրեմն ես այնպէս եմ վազում, ոչ թէ ինչպէս անստոյգ. այնպէս եմ մրցում ոչ թէ ինչպէս օդին զարկելով։ 27 Այլ իմ մարմինը ճնշում եմ եւ նուաճում, որ միգուցէ ուրիշներին քարոզելով, ինքս անպիտան գտնուիմ։</item>

    </string-array>

    <string-array name="Arajin">
        <item>2 Օրինաց 20:3 </item><item> Եւ նորանց ասէ. Լսիր, Իսրայէլ, դուք այսօր մօտեցել էք պատերազմի ձեր թշնամիների դէմ. ձեր սրտերը չթուլանան, մի վախենաք, մի զարհուրիք, եւ նորանց երեսիցը մի դողաք.</item>
        <item>Ղուկաս 12:7 </item><item>Բայց ձեր գլխի բոլոր մազերն էլ համարուած են. ուրեմն մի վախենաք. որովհետեւ դուք շատ ճնճղուկներից աւելի լաւ էք </item>
    </string-array>
    <string-array name="Xorhurd">
        <item>1. Եղեք իրական, պատանիները միանգամից նկատում են կեղծը։</item>
        <item>2․ Փորձեք ճանաչել նրանց, ինչ խնդիր ունեն, կարեքցեք նրանց, ոչ թե միայն համակրեք։</item>
        <item>3․ Դուք հասկանում էք նրանց։ Շատ չեն այն մարդիք ովքեր փորձում են իրականում հասկանալ պատանիներին, այստեղիցել գալիս են նրանց անկեղծանալու վախը։</item>
        <item>4․ Դուք լսում եք նրանց, դուք պետք է հասկանաք ինչ է թաքնված այն խոսքերի հետևում, որոնք նրանց ասում են և այն թե ինչ մինջև վորջ չեն ասում։</item>
        <item>5․ Դուք աջակցում եք նրանց․ հարգեք նրանց։</item>
        <item>6․ Դուք ոչ միայն սիրում եք նրանց այլ նաև նրանք ձեր դուրն են գալիս։</item>
        <item>7․ Մի փորձեք փոխել իրանց մարդկանց․ Մարդկանց փոխում է Սուրբ Հոքին։</item>
        <item>8․ Սիրեք նրանց առանց որևէ պայմանի։ Առանց պայման սերը ենթադրում է նրանց սիրել այնպիսին ինչպիսին կան։ Սիրեք մեղավորին, բայց ոչ մեղքը։</item>
        <item>9․ Մի վախեցեք խոստովանել, որ դուք ամեն ինչ չէ որ գիդեք։</item>
        <item>10․ Մի վախեցեք ներողություն խնդրել։</item>
        <item>11․ Սիրեք նրանց ում չեն սիրում։ Մի շփվեք միայն այն պատանիների հետ ովքեր "մեր շրջանակներից են"։</item>
        <item>12․ Սիրեք նրանց ովքեր ձեզ չեն սիրում։</item>
        <item>13․ Ճանապարհներ փնտրեք ընկերանալու այն մարդկանց հետ, ովքեր ձեզանից խուսապում են։</item>
        <item>14․ Առաջին քայլը դուք արեք։</item>
        <item>15․ Դուրս եկեք առօրեականի սահմաններից, փորձեք անել այն ինչն անհարմար է ձեզ։ Մի վախեցեք անհարմար դրության մեջ հայտնվելուց։</item>
        <item>16․ Մարտահրավեր նետեք</item>
        <item>17․ Ոգևորեք ուրիշներին</item>
        <item>18․ Հոք տարեք նրանց ֆիզիկական, հուզական և հոքևոր ոլորտների մասին։</item>
        <item>19․ Իմացեք նրանց անունները ու ծննդյան օրերը, ընտանիքի պատմությունը։</item>
    </string-array>
</resources>